如果要你揀周杰倫最有代表性既一首歌，你會揀邊首？

雙截棍

髮如雪

其實首首都好代表

青花瓷

一路向北

second thought 可愛女人

開不了口

+1

七里香

愛我別走

楓

10個人可以講10首歌出黎

夜曲
情歌+rap+曲

安靜 閞不了口 軌跡

晴天

唱嗰個唔係張震"岳"咩，讀書少 唔識寫

白色風車

雖然我最鐘意晴天
但揀最代表性應該係以父之名
呢種曲風係當時華語樂壇係絕無僅有

雖然樓主呢首係我第一首聽嘅歌
但對於代表作，最代表一定係安靜，龍捲風呢啲早期歌
雖然我比較想講晴天，開不了口，回到過去

東尼大木

帶旋律既rap，華語樂壇第一人

最近比較鍾意我落淚

愛在西元前

可愛女人

呢首弦樂既編曲應該都係華語流行曲巔峰之一

等你下課

一首而家聽都完全唔覺out既經典，情歌入面+rap亦都影響左華語樂壇好多後面既歌

說好的幸福呢

應該係夜曲

不能說的秘密
佢第一套自編自導自演電影既主題曲

擱淺

多到wiki直接skip埋佢代表作品嗰欄

singing rap

GGININDER~ GGININDER~

肯定晴天
Chord唔複雜但一聽前奏就認到

半島鐵盒

《完美主義》
作曲：周杰倫

周杰倫周杰倫周杰倫 周杰倫周杰倫周杰倫
周杰倫周杰倫周杰倫 周杰倫周杰倫
周杰倫周杰倫周杰倫 周杰倫周杰倫周杰倫
周杰倫周杰倫周杰倫 周杰倫周杰倫

係我心目中一定係
以父之名

其實佢係唱緊裘千仞

稻香

七里香
夜曲

超人不會飛

一定係半島鐵盒/愛在西元前

爽歪的麻雀

在電線桿上裸睡

你吮著淫具

很有瞎舔的感覺

夜曲

你聽得到

藉口

飄移

千里之外
中國風+rap+兩代合唱

應該都係後生一輩眼中費玉清既代表作

菊花台/青花瓷

古典味又好聽又唔老土真係得佢做到

以父之名

話曬都中國風開山祖師爺

你竟然同我揀嘅一樣

超人不會飛先屈機
直接屌d人批評佢

愛在閪完前

魔獸世界

外婆直接屌金曲獎，四面楚歌直接屌狗仔隊只不過係佢隻狗

給我一首歌的時間
晴天
安靜
最長的電影

龍捲風 一開始令佢出名既歌

黑色毛衣
好鍾意聽

好多首都好鍾意
不過如果要揀最有代表性
我覺得會係可愛女人/夜曲/斷了的弦

狂屌狗仔隊

I mean 四面楚歌

中國風

爽歪的麻雀

不如講周杰倫最垃圾既歌

我先
接你放學

回到過去

在電線桿上裸睡

Der飄Der飄Der兒der飄

四面楚歌入面相機個影相聲編曲我覺得好撚神

不愛我就拉倒
呢首真心麻麻

不如講周杰倫最垃圾既歌

我先
等你下課

呢首歌佢有講過係學鬼佬喺歌上面加自己個名

想回到過去 試著讓故事繼續 至少不再讓你離我而去

說好不哭

分散時間的注意 這次會抱得更緊

其實呢首聽耐左反而覺得ok

有冇人鍾意最後的戰役？
個故事幾震撼同催淚

半獸人

個MV都好催淚，仲有最後個風笛聲

一出道首反方向的鐘

Mojito

安靜

抽到暈 的滋味
媽跟你都想了解

估到會見到你

完美主義，歌詞都有周杰倫周杰倫周杰 倫 周杰倫周杰倫周杰倫 周杰倫周杰 倫周杰倫 周杰倫周杰倫

安靜, 回到過去, 彩虹, 東風破, 髮如雪, 晴天, 黑色幽默

好多首都好有佢既味道揀一首真係好有難度

如果要你揀高比最有代表性嘅一場波，你會揀邊場？
呢啲人勁係因為好多場波先造就佢咁勁，而家掉轉要揀返1場，我覺得唔公平。

娘子

Fuck you all

如果每隻碟入面揀：

早期：
Jay (2000)：可愛女人、完美主義、星晴、龍捲風
范特西 (2001)：愛在西元前、簡單愛、開不了口、雙截棍、安靜
八度空間 (2002)：半島鐵盒、爺爺泡的茶、回到過去、最後的戰役
葉惠美 (2003)：以父之名、晴天、東風破
七里香 (2004)：七里香、藉口、外婆、擱淺、園遊會、止戰之殤

基本上以下呢2隻碟所有歌都好高質 係周董創作高峰
11月的蕭邦 (2005)：夜曲、藍色風暴、髮如雪、黑色毛衣、四面楚歌、楓、浪漫手機、珊瑚海、飄移、一路向北
依然范特西 (2006)：聽媽媽的話、千里之外、本草綱目、退後、紅模仿、心雨、白色風車、迷迭香、菊花台

我很忙 (2007)：彩虹、青花瓷、陽光宅男、蒲公英的約定、我不配、甜甜的、最長的電影
魔杰座 (2008)：給我一首歌的時間、說好的幸福呢：蘭亭序、稻香
跨時代 (2010)：說了再見、煙花易冷、愛的飛行日記、超人不會飛

後期：
驚嘆號 (2011)：Mine Mine (老實講呢隻碟我覺得麻麻 所以揀得一首)
12新作 (2012)：明明就、紅塵客棧、大笨鐘、哪裡都是你
哎呦，不錯哦 (2014)：算甚麼男人、聽爸爸的話、聽見下雨的聲音
周杰倫的床邊故事 (2016)：不該、告白氣球、愛情廢柴

單曲：
不能說的秘密 (2007)
等你下課、不愛我就拉倒 (2018)
說好不哭 (2019)
Mojito (2020)

EP:
軌跡、斷了的弦 (尋找周杰倫EP, 2003)

自己都遲咗認識周董 大概都係2年前先開始聽返

仲要live版

最勁嘅位係幾乎每首歌都有MV
中國風嘅歌除咗大路嘅菊花台同青花瓷
東風破、紅塵客棧同埋蘭亭序都好好聽

蘭亭序好聽,但係都好冷門

分手總要在雨天

如果要Hip Hop
本草綱目呢首真係屌打 勁到將d草藥名擺落去rap到
跟住再混合中國風 勁撚到傻

七里香 咸濕版

東星烏鴉

竟然冇人講分裂

三萬蚊！過夜！

記得唱k嗰陣千祈唔好連續唱擱淺同楓
會好辛苦

小姐請問一下有半島鐵盒嗎？

告白氣球
代表新嘅周杰倫

不能說的秘密

agger尤其係2000-2005呢段時期啲歌真係好正，不過近呢幾年已經回晒塘

我落田淚情緒零碎

唔講個人喜好 應該係安靜

對不起

識野

簡單愛

你落淚 情緒零碎

首歌名真係好中二病

愛像一陣風

都係開不了口啦

On9

最長的電影 07演唱會版

又係呢啲鳩post
揀十首都難揀啦揀一首

推薦比大家睇東尼大木既陽光宅男
真係笑到仆街

珍 得一兩首嗰啲 通常唔會紅得幾耐

菊花殘

成個playlist 都係經典

聽媽媽的話

勁鐘意

舊歌首首代表作
近幾年嘅全部唔得

第一首開始聽周杰倫好似就係呢首

曲同詞都好正 然後周杰倫初期好青澀個把聲

這樣溫柔不知還來不來得及

個曲風好經典

張學友原版最好聽

愛我啤酒

回到過去

好似拎埋叱吒十大

冇人講稻香

奶共狗
收皮啦

same

這感覺 已經不對 我努力在挽回

周杰倫啲彩蛋多到爆炸，首歌前後都太多故事，對周杰倫自己而言應該係最有代表性

仲未見到
夜的第七章

算唔算周杰倫最垃圾mv

Mojito，床邊故事，土耳其冰淇淋，前世情人 其實ok

有冇護旗先

最有代表性真係諗唔到 但最震撼係陽光宅男 不嬲聽開佢都係安靜果種曲風 陽光宅男完全改變既曲風令我深切知道周杰倫真係一個鬼才

說好的幸福呢
一講周杰倫連我啊嫲都識呢首

舊歌好多都有代表性
但新歌代表垃圾

分裂

咁多負皮

有鍾興民同洪敬堯做編曲嘅歌，由黃雨勳 編嘅9成垃圾

一定可愛女人咖啦
20年黎不停loop

冇人鍾意珊湖海？

ok同代表作 ，有好大段距離
以前d碟求奇一首都屌打

四面楚歌屌狗仔隊
外婆暗屌頒獎禮論資排輩同商業考慮

終於見到依首

個人覺得最有畫面既歌

晴天 擱淺 七里香 呢堆揀啦

前奏一響已經起雞皮

r&b加中國風

民歌加說唱

我仲喺度諗會唔會得我一個人揀呢一首點知原來大家都咁鍾意

雙截棍還好，同類應該霍元甲完成度高啲

仲有龍拳同雙刀
佢呢類中國風溝rap溝rock既曲風又係自成一派，得佢先carry到

其實仲有煙花易冷

睇黎like 數決定左
台灣人唔知係咪
但係果個年代
頭D真係代表左好多人

有聲。。。

完美主義

周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫
周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫
周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫
周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫
周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫周杰倫

我買左件好性感既泳衣丫

魔天倫版 開不了口

當年稻香連續好多個月佔據各大音樂平台第一

這賤人這賤人這賤人這賤人
這賤人這賤人這賤人這賤人
這賤人這賤人這賤人這賤人
這賤人這賤人這賤人這賤人

齋睇縮圖已經笑到仆街

泰 Kai鮮la 泰 Kai鮮la

晴天for sure

分裂意外地多人揀

亂舞春秋啲flow換到傻

覺得最經典一定係回到過去、開不了口、晴天
但自己最鍾意既，一定係「煙花易冷」，無法歌詞、曲風都好鍾意，百聽不厭

識貨
一個和弦寫忍者，八段旋律譜春秋
不過冷門到傻

牛仔很忙及之前我覺得隻隻碟碟首首歌都J

我揀

開不了口，毒L至愛

見住佢而家上哂岸演唱會唱一半真係好唏噓

最有代表性就基本上要最多人識
唔係fans都識唱
咁肯定係
安靜
晴天 是但一首

唉, 一路睇個post 一路感概
由姐倫起步到巔峰到依家直線走下坡
咁就二十年

其實07年之前既CD, 基本上每一首你話係代表作 都唔會有人嘈 因為真係每首歌都好特別同好好聽
加上07年之前既聲底同唱功都仲係度

依家係沉迷打機, 打波, 副業, 完全都唔係音樂人條路
依家手執住黎緊姐倫係香港既演唱會飛,都唔知應唔應該睇 定賣左佢
利申
睇左D youtube片, 好失望, 姐倫把聲一去不返+幾個小弟仲唱得多

賣俾我

我都係呢首...
果個週圍爆野既mv ...好令我引象深刻...
記得呢條友叫...
周杰倫
btw 最 like 就半島鐵盒

以父之名
夜曲
晴天
七里香
軌跡
黑色幽默

加埋都70首代表作
其他歌手講緊最多都係得10首左右

在前面走廊第五行第二層

其實好大部份因為佢覆得早啲，所以like都會多啲

熱門就唔講 其他比較好聽又代表作有

我的地盤、將軍、亂舞春秋、霍元甲、煙花易冷

因為太多了

唔知點解好鍾意我不配同埋煙花易冷

因為華語樂壇其實好少我不配呢類快板R&B情歌

方文山導演

想拍到舞台劇咁

19年聽 喊撚到仆街

仲有白色風車

七里香？ 好難揀

呢首真係嚴重被低估嘅冷門歌
個前奏一聽就扯

其實07年打後都唔係真係咁差 幾隻碟都有好聽嘅
當然我認唔係最高峯 但真係幾好 有好多首都有心作
16年打後不了

The one版好正

04年就冇咁沉重

睇完包你唔失望
由心入面屌撚埋出嚟
利申：當場睇到屌佢老母

*挽留

雨下一整晚都正 現代古代轉換

Tanya翻唱完 先知首歌原來好好聽

啲人有話嘉年華好返少少？

07年開始走下坡
10年跨時代隻CD 都有幾首好歌, 但已經冇當初咁驚喜
之後打後果D越黎越差, 告白氣球果D完全唔係姐倫真正實力
依家連碟都唔出 你叫D FANS都唔知點算

上海站 有人話把聲正常翻好多

想聽佢唱夏天的風full ver
佢嘉年華得medley

我講緊19年果時聽翻 梁義士
喊撚到

誠心推介
14年美人魚 竊愛
16年前世情人 土耳其冰淇淋
都唔錯㗎

我同意你講走下坡
但我覺得佢07年打後都唔算話太差 好過一般歌手啦
同埋舊歌都有回憶加成

音樂嚟講04年打後已經回塘copy自己
呢段時期開始佢瘋狂接商業演出，廣告代言
仲要玩埋拍電影，已經做唔返以前一個人可以全日匿埋錄音室逐個位逐個位慢慢整好佢
所以先會俾人話啲歌copy返以前自己啲歌
只係部分chord變化改一改，配搭全新嘅編曲
可以聽返《十一月的蕭邦》，珊瑚海歌詞係可以套落楓首歌去唱
唔去執着合唱和音的話，同樣楓嘅歌詞都可以套落珊瑚海首歌
明顯係佢作為製作人，只要達到最低要求就收貨
不過嗰時把聲仲喺度，就算copy自己
佢都可以將自己以前歌路玩到盡，只係無咩完全令人耳目一新感覺
（當然《驚歎號》都幾令人耳目一新，不過係衰嗰隻）

10年打後就直頭連把聲都開始玩完，一嚟本身唱法同聲帶負荷大
但呢點根本唔係而家個個人所講嘅主因
大把歌手把聲都回塘，當中不乏所謂唱法標準嘅歌手
姐撚把聲玩完係佢完全冇保養過把聲，睇吓佢07年打後啲演唱會開到幾密幾多
一年至少有兩三個月係演唱會中，再加埋啲商演
咁樣操法，把聲唔打柴邊有可能
仲要地表最強前嘅佢，開演唱會從不欺場hea唱
仲要中意飲奶茶一啲凍嘢、通頂玩lol，連日常生活保養都冇做好
咁樣都玩唔爛把聲根本無天理

而家嘅周杰倫係音樂上已經冇衝勁同時間試新嘢加仔細地去執每個細節
仲有佢把聲又玩到殘哂，音樂人最基本兩樣嘢都唔掂
而家佢啲演唱會飛都係攞嚟溝女用，聽歌已經係唔太關事

舊啲就一路向北 擱淺 最長的電影 退後
近年唯一覺得好聽嘅就係不該

魔天倫 一路向北live

記得youtube有個系列將東尼大大d av mix埋周杰倫d歌

《愛在西元前》《簡單愛》《忍者》《上海 一九四三》
《半獸人》《半島鐵盒》《暗號》《火車叨位去》《爺爺泡的茶》《回到過去》《米蘭的小鐵匠》
《東風破》《妳聽得到》
《夜曲》《髮如雪》《黑色毛衣》《飄移》
《聽媽媽的話》《千里之外》《本草綱目》《退後》《紅模仿》
《黃金甲》
《不能說的秘密》
《彩虹》《蒲公英的約定》《我不配》《扯》《甜甜的》
《給我一首歌的時間》
《嘻哈空姐》《超人不會飛》
《驚嘆號》《迷魂曲》《Mine Mine》《療傷燒肉粽》《世界未末日》《皮影戲》《超跑女神》
《手語》《夢想啟動》《烏克麗麗》
《陽明山》《怎麼了》《美人魚》
《告白氣球》

全部都係林邁可編曲

噏得出分裂嘅Ching都有啲料到

降key但係改得好正

自己一個夜晚揸車聽好有feel

近排有d迷惘既時候聽 好有feel

想搵類似既頹歌又搵唔到

不如講最難唱個幾首

擱淺
最長的電影
白色風車

其實佢可以將打籃球寫到首歌出嚟真係好勁
嗰陣第一隻碟有首咁嘅歌都幾意外

鬥牛呢首歌21年前，但而家聽返都仲係覺得潮到爆

身為風帆

好謝謝
不會

有冇人識她的睫毛
雙副歌

陀飛輪

邊個黎？

佢d歌有啲真係可以拎嚟做教材

周董都係live 正過cd

爬晒文無三年二班同梯田

三年二班 周杰倫
三年二班 周杰倫
馬上到訓導處來！！

就係咁

Live 改埋曲風個隻仲正

呢首都好有回憶

梯田d 啪啪聲

揸住枝油槍入油聽住真係好有feel

開不了口

真正令佢踏上大枱既一首歌

世界末日

點解咁少人講 雨下一整晚？
雖然唔係最有代表作 但首歌好正

想知有幾多人知

留名

揀最有代表性嘅專輯都揀唔落手喎

利申：專輯我揀葉惠美

真，我覺得頭10張張張都咁有代表性

七里香 晴天 她的睫毛 外婆

暗號
因為依首歌識周杰倫

古今曲風變換
真正跨時代

以父之名
一路向北
晴天
七里香

我害怕你心碎沒人幫你刷眼淚

講起前奏我聽珊瑚海聽到海浪聲已經認得

聽耐咗又ok
啲詞9下9下反而有種貼地嘅感覺符合返主角嘅身份 以前啲詞一尾懶型

公公偏頭痛

斷了的弦

星晴
可以無限loop幾年

軌跡

英雄

仲以為串佢番支共搵人仔添

可愛女人 龍捲風

印第安老斑鳩

抽到暈 的滋味

媽跟你都想了解

佢頭五張專輯(Jay, 范特西, 八度空間, 葉惠美, 七里香)真係咁多年嚟點loop都唔會厭，2010年打後真係睇住佢每況愈下

記得《十二新作》嘅明明就同佢作俾Eason首淘汰又係好似

不愛我就拉倒

同埋佢啲歌勁就勁喺就算而家唔鍾意但過一段時間就會係咁loop
好似我之前不嬲覺得梯田係葉惠美最難聽，但呢年開始有一日隨機聽到就唔知點解覺得段rap好撚神之後就係咁loop

初初我都係唔明，後尾用國語諗呢四個字就通哂

千里之外

嗅到乳 的滋味

咩咩男朋友 我覺得好難聽

紅模仿

夜曲晴天彩虹應該係最有代表性
情歌+rap
但係個人最鍾意愛你沒差

黑色幽默

佢全盛把聲根本唔係正常男key

以前唱K必點
但無幾個真係唱到

暗號先難，段bridge邊有人會唱到

有冇人識你怎麼連話都說不清楚同倒帶
好多翻唱都好正 不過呢兩首係寫俾蔡依琳

初時求其搵首都B4以上

佢唱倒帶唱到好似同蔡依琳分手咁

龍捲風

應該真係
啲人仲話首歌句句尾音都係國語拼音ai 即係愛咁解

佢高潮嗰句拉著你總是太晚明白我聽左咁多年都係聽佢唱做而jolin總是太晚明白

菊花台
爆菊

中間過渡嗰part好正，個陣第一次聽覺得喚然一新

兩段間奏咁遞進

沒有最有代表性，首首都有
自己第一時間諗起三首是 夜曲 彩虹 一路向北

告白氣球神曲

刨咁耐無人講爸我回來了